---
title: GOGORO 2換蜂鳥(CLBCU)
date: 2025-02-28
tags:  ['生活']
summary: '最終還是退坑了'
---

## 前言
其實內心一直很不開心

1. 資費綁架
2. 超出里程資費高很多
3. 一直換電池
4. 換電一直跳出保養訊息
5. 鏈條遇到下雨天很常要手動保養
6. gogoro快倒的跡象

壓垮我的最後一根稻草還是那資費問題，我就是窮XD。

一個月固定開銷800，一年車資大概就近乎1萬，老實說滿傷的。

另外是換電池第二代電池也幾乎快不行了，第三代電池又很少投放，換電次數變多了，每次換又一直跳保養提示。

自從gogoro換人當頭後，換電站明顯限縮，譬如說明明兩站變成一站。

## 蜂鳥CLBCU Keyless
如果有一台機車油耗60公里每公升，一桶油6.5公升，一個月加兩次油對上每個月換幾十次電。

想想就覺得興奮！！！

另外是復古風的車款，基本上就那些機車佔大街，冷門車款很少有且油耗也很漂亮的。

### 時速
gogoro是表速-10等於gps速度，sym是-5等於gps速度，這點非常不習慣。

起步加速感還不錯，吱吱嘎嘎～吱吱嘎嘎(猴子樣)。

轉彎的傾斜角度很好，但我不敢太造次，還沒掌握好輪胎與車子的特性。

### 油耗
以往的換電焦慮，低頭一下～阿～繼續騎

第一次：230公里，剛剩一格紅色，加滿5.1公升，每公升大概46公里

### keyless
老實說跟gogoro的一體式的操縱感還差的太遠了。

gogoro發動: 手機靠近=>解鎖=>按住煞車=>踢側柱=>發動
gogoro開車箱: 手機靠近=>解鎖=>按車廂案件=>彈開車廂

sym: 攜帶額外解鎖裝置=>靠近=>按住開關=>等過電(一秒？)=>解鎖=>轉到發動=>煞車+啟動+油門
sym: 攜帶額外解鎖裝置=>靠近=>按住開關=>等過電(一秒？)=>解鎖=>轉到解開車廂=>拉開車廂

2025年了油車依舊是這麼原地踏步...

### 中柱
超輕，輕到不小心壓到腳趾頭，阿～還可以拉～破皮，小弟還是穿拖鞋的狀態。

### 缺點
1. 沒有警示燈
2. 很不適合腿太長，個人認為175以下可能剛好。

## 結論
為什麼不買氣車？因為養車成本太高，持有車子不會讓我太開心，還要四處與人爭位子。

至少我現在懂的我要什麼。您呢？